msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ubpfeditor\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2011-08-26 11:54+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2011-08-26 11:56+0900\n"
"Last-Translator: taehan lee <urlless@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-KeywordsList: __;_e\n"
"X-Poedit-Basepath: ../\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: .\n"

#: includes/admin.php:60
msgid "Component"
msgstr "컴포넌트"

#: includes/admin.php:61
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: includes/admin.php:62
#: includes/admin.php:69
#: includes/admin.php:74
#: includes/admin.php:79
#: includes/admin.php:84
#: includes/admin.php:89
msgid "Setting"
msgstr "설정"

#: includes/admin.php:67
#: includes/utils.php:600
msgid "Editable"
msgstr "편집 기능"

#: includes/admin.php:72
#: includes/utils.php:612
msgid "Deletable"
msgstr "삭제 기능"

#: includes/admin.php:77
#: includes/utils.php:661
msgid "Privatable"
msgstr "비공개 기능"

#: includes/admin.php:82
#: includes/editor.php:414
#: includes/editor.php:415
#: includes/editor.php:432
msgid "Editor"
msgstr "편집기"

#: includes/admin.php:87
#: includes/attachment.php:690
#: includes/attachment.php:691
#: includes/attachment.php:734
msgid "Attachment"
msgstr "첨부파일"

#: includes/attachment.php:44
msgid "Insert into editor"
msgstr "편집기에 이미지 삽입"

#: includes/attachment.php:45
#: includes/attachment.php:1063
#: includes/utils.php:193
#: includes/utils.php:336
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: includes/attachment.php:46
msgid "Attachment deleted"
msgstr "첨부파일 삭제됨"

#: includes/attachment.php:47
msgid "Are you sure you want to delete?"
msgstr "정말로 삭제하시겠습니까?"

#: includes/attachment.php:48
msgid "Processing"
msgstr "처리중"

#: includes/attachment.php:148
msgid "Attach a file"
msgstr "파일첨부"

#: includes/attachment.php:149
msgid "Uploading"
msgstr "업로드중"

#: includes/attachment.php:151
msgid "File types"
msgstr "파일 타입"

#: includes/attachment.php:152
msgid "Max size"
msgstr "최대 크기"

#: includes/attachment.php:153
msgid "Max count"
msgstr "최대 개수"

#: includes/attachment.php:201
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: includes/attachment.php:204
msgid "Open Image in New Window"
msgstr "새 창에서 이미지 열기"

#: includes/attachment.php:204
#: includes/attachment.php:974
#: includes/attachment.php:1061
msgid "View"
msgstr "보기"

#: includes/attachment.php:328
#: includes/attachment.php:419
msgid "Your nonce did not verify."
msgstr "Your nonce did not verify."

#: includes/attachment.php:331
msgid "Please select a file to upload"
msgstr "업로드할 파일을 선택하세요."

#: includes/attachment.php:334
#, php-format
msgid "For uploading, file size must be less than %s Mbytes"
msgstr "업로드할 수 있는 파일 크기는 %s Mbytes 이하입니다."

#: includes/attachment.php:346
#, php-format
msgid "[%s] is successfully uploaded."
msgstr "[%s] 파일이 업로드되었습니다."

#: includes/attachment.php:399
msgid "Unable to create sub-size images."
msgstr "서브 사이즈 이미지를 생성할 수 없습니다."

#: includes/attachment.php:425
msgid "File does not exist"
msgstr "파일이 존재하지 않습니다."

#: includes/attachment.php:444
msgid "Invalid file type"
msgstr "올바르지 않은 파일 타입"

#: includes/attachment.php:699
#: includes/attachment.php:700
#: includes/attachment.php:925
msgid "Attachment Manager"
msgstr "첨부파일 관리"

#: includes/attachment.php:742
#: includes/attachment.php:745
#: includes/editor.php:441
#: includes/editor.php:444
#: includes/utils.php:603
#: includes/utils.php:615
#: includes/utils.php:664
msgid "Enable"
msgstr "활성화"

#: includes/attachment.php:750
#: includes/editor.php:449
#: includes/utils.php:606
#: includes/utils.php:618
msgid "Permission restriction"
msgstr "권한 제한"

#: includes/attachment.php:753
#: includes/editor.php:452
#: includes/utils.php:607
#: includes/utils.php:619
msgid "If you want to allow all users and visitors to use, please uncheck all."
msgstr "모든 사용자와 방문자가 사용할 수 있도록 하려면, 체크를 모두 해제하세요."

#: includes/attachment.php:757
msgid "Upload directory"
msgstr "업로드 디렉토리"

#: includes/attachment.php:764
msgid "Max file size per file"
msgstr "파일당 제한 파일 용량"

#: includes/attachment.php:770
msgid "Max file count per post"
msgstr "포스트당 제한 파일 개수"

#: includes/attachment.php:773
msgid "How many files can be attached per post."
msgstr "포스트당 업로드할 수 있는 파일 개수"

#: includes/attachment.php:777
msgid "Upload file types"
msgstr "업로드 파일 목록"

#: includes/attachment.php:780
msgid "Separate file extentions with commas."
msgstr "파일 확장자를 쉼표로 구분하세요."

#: includes/attachment.php:783
msgid "Extention(s) in the square brackets is same type each other. so, for example, if you inputted 'jpg', you don't need to input 'jpeg' or 'jpe'."
msgstr "각괄호로 묶인 확장자들은 서로 같은 파일 타입입니다. 그래서, 예를들어, 'jpg'를 입력했다면, 'jpeg' 또는 'jpe'는 입력할 필요 없습니다."

#: includes/attachment.php:788
msgid "Number of comments to show in Attachment Manager"
msgstr "첨부파일 관리에서 보여줄 댓글 목록 수"

#: includes/attachment.php:796
#: includes/editor.php:563
#: includes/utils.php:687
msgid "Save Changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: includes/attachment.php:818
#: includes/editor.php:602
#: includes/utils.php:715
msgid "Settings saved."
msgstr "변경 사항 저장"

#: includes/attachment.php:865
msgid "(Trash)"
msgstr "(휴지통)"

#: includes/attachment.php:934
msgid "Bulk Actions"
msgstr "일괄 작업"

#: includes/attachment.php:935
#: includes/attachment.php:973
msgid "Delete Permanently"
msgstr "영구 삭제"

#: includes/attachment.php:936
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: includes/attachment.php:949
msgid "File"
msgstr "제목"

#: includes/attachment.php:950
msgid "Attached to"
msgstr "첨부"

#: includes/attachment.php:951
#: includes/utils.php:669
msgid "Commenter"
msgstr "댓글 작성자"

#: includes/attachment.php:952
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: includes/attachment.php:993
msgid "Show Unattached Files"
msgstr "첨부되지 않은 파일 보기"

#: includes/attachment.php:995
msgid "Unattached Files"
msgstr "첨부되지 않은 파일"

#: includes/attachment.php:999
msgid "Filename"
msgstr "파일이름"

#: includes/attachment.php:1005
msgid "Loading"
msgstr "읽어오는 중"

#: includes/attachment.php:1053
msgid "No unattached files"
msgstr "첨부되지 않은 파일 없음."

#: includes/editor.php:258
msgid "Visual"
msgstr "Visual"

#: includes/editor.php:259
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: includes/editor.php:456
msgid "Editor Size"
msgstr "편집기 크기"

#: includes/editor.php:458
msgid "Width"
msgstr "넓이"

#: includes/editor.php:462
msgid "Height"
msgstr "높이"

#: includes/editor.php:467
msgid "Editor Skin"
msgstr "편집기 스킨"

#: includes/editor.php:477
#: includes/editor.php:484
#: includes/editor.php:491
#: includes/editor.php:498
msgid "Buttons group"
msgstr "버튼 꾸러미"

#: includes/editor.php:480
#: includes/editor.php:487
#: includes/editor.php:494
#: includes/editor.php:501
msgid "Separate buttons with commas. Pipe character( | ) is visual separator."
msgstr "콤마로 버튼을 구분하세요. 파이프 문자(|)는 시각적으로 분리해주는 역할을 해줍니다."

#: includes/editor.php:507
msgid "Available buttons"
msgstr "사용가능한 버튼"

#: includes/editor.php:511
msgid "Extend TinyMCE Plugin"
msgstr "TinyMCE 플러그인 확장"

#: includes/editor.php:512
msgid "This is not required."
msgstr "필수 입력사항이 아닙니다."

#: includes/editor.php:514
msgid "Plugin directory"
msgstr "플러그인 디렉토리"

#: includes/editor.php:518
msgid "Plugin names"
msgstr "플러그인 이름"

#: includes/editor.php:520
msgid "Separate plugin name with commas."
msgstr "플러그인 이름을 쉼표로 구분하세요."

#: includes/editor.php:522
msgid "How to extend TinyMCE plugin"
msgstr "tinyMCE 플러그인 확장하는 방법"

#: includes/editor.php:527
msgid "Allowed Tags"
msgstr "허용 태그"

#: includes/editor.php:530
msgid "Default allowed tags"
msgstr "기본 허용 태그"

#: includes/editor.php:538
msgid "Additional tags"
msgstr "추가 태그"

#: includes/editor.php:539
msgid "Check all"
msgstr "모두 선택"

#: includes/editor.php:546
msgid "For instance, if you would embed Youtube, select <code>iframe</code>. and if you would use old embed code(Flash), select <code>object, embed and param</code>."
msgstr "예를들어, 유튜프를 포함시키려 한다면, <code>iframe</code>을 선택. 만약 예전 방식으로 코드를 삽입하려면(플래시), <code>object, embed and param</code>를 선택하세요."

#: includes/editor.php:547
msgid "Some tags are never allowed. script, style, link."
msgstr "일부 태그는 허용되지 않습니다. script, style, link."

#: includes/editor.php:552
msgid "Editor Content CSS URL"
msgstr "편집기 콘텐츠의 CSS URL"

#: includes/editor.php:555
msgid "If you want to customize CSS of Editor content, enter your own stylesheet file URL."
msgstr "편집기 콘텐츠의 CSS를 바꾸고 싶다면, 스타일시트 파일의 주소를 입력하세요."

#: includes/editor.php:556
#, php-format
msgid "If you leave a blank, the %s CSS will be used."
msgstr "공란으로 두면, %s 스타일이 적용됩니다."

#: includes/editor.php:556
msgid "defaults"
msgstr "기본"

#: includes/utils.php:93
#: includes/utils.php:155
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: includes/utils.php:114
msgid "You do not have sufficient permissions to edit this comment."
msgstr "이 댓글을 편집할 권한이 없습니다."

#: includes/utils.php:137
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: includes/utils.php:171
msgid "You do not have sufficient permissions to delete this comment."
msgstr "이 댓글을 삭제할 권한이 없습니다."

#: includes/utils.php:177
msgid "The replied comment can't be deleted"
msgstr "답글이 있는 댓글은 삭제할 수 없습니다."

#: includes/utils.php:188
msgid "You are about to delete this comment."
msgstr "이 댓글을 삭제하시겠습니까?"

#: includes/utils.php:219
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: includes/utils.php:262
#: includes/utils.php:298
msgid "Error: your nonce did not verify."
msgstr "에러: 확인되지않은 넌스(nonce)입니다."

#: includes/utils.php:267
msgid "Error: you do not have permission to edit this comment."
msgstr "에러: 이 댓글을 편집할 권한이 없습니다."

#: includes/utils.php:272
msgid "Error: please enter content."
msgstr "에러: 내용을 입력하세요."

#: includes/utils.php:284
msgid "Comment updated."
msgstr "댓글이 업데이트되었습니다."

#: includes/utils.php:303
msgid "Error: you do not have permission to delete this comment."
msgstr "에러: 이 댓글을 삭제할 권한이 없습니다."

#: includes/utils.php:314
msgid "Comment deleted."
msgstr "댓글이 삭제되었습니다."

#: includes/utils.php:335
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: includes/utils.php:483
msgid "Private"
msgstr "비공개"

#: includes/utils.php:516
#: includes/widget.php:86
msgid "Private comment."
msgstr "비공개 댓글."

#: includes/utils.php:576
#: includes/utils.php:577
#: includes/utils.php:592
msgid "Utils"
msgstr "유틸"

#: includes/utils.php:620
msgid "If comment is an ancestor(replied comment), this function would be disabled."
msgstr "댓글에 답글이 달려있는 경우, 이 기능은 무시됩니다."

#: includes/utils.php:627
msgid "How to insert links"
msgstr "링크 삽입하는 방법"

#: includes/utils.php:629
msgid "Automatically"
msgstr "자동으로"

#: includes/utils.php:632
msgid "Using template tags"
msgstr "템플릿 태그 사용하기"

#: includes/utils.php:634
msgid "If you'd like to insert links manually, add the following codes in your comments template."
msgstr "직접 링크들을 삽입하려면, 아래 코드를 댓글 템플릿에 추가하세요."

#: includes/utils.php:640
msgid "Show Usage &amp; Parameters"
msgstr "사용법 &amp; 파라메터"

#: includes/utils.php:642
msgid "Edit link"
msgstr "편집 링크"

#: includes/utils.php:650
msgid "Delete link"
msgstr "삭제 링크"

#: includes/utils.php:667
msgid "Who can read private comments?"
msgstr "누가 비공개 댓글을 읽을 수 있나?"

#: includes/utils.php:670
msgid "Parent comment author"
msgstr "부모 댓글(답글의 대상) 작성자"

#: includes/utils.php:671
msgid "Post author"
msgstr "포스트 작성자"

#: includes/utils.php:677
msgid "Unless deactivate or delete this plugin, even if you would change from 'enable' to 'disable', private property is retained."
msgstr "플러그인을 비활성/삭제하지 않는 한, 비공개 기능을 비활성하여도 비공개 코멘트는 그 속성이 계속 유지됩니다."

#: includes/utils.php:679
#, php-format
msgid "If you are using [%1$s] Widget, I recommend [%2$s] that this plugin provide. This widget protect the private comment shown."
msgstr "[%1$s] 위젯을 사용중이라면, 이 플러그인이 제공하는 위젯인 [%2$s]을 사용하기를 권장합니다. 비공개 댓글의 콘텐츠 노출을 차단해줍니다."

#: includes/utils.php:679
#: includes/widget.php:40
msgid "Recent Comments"
msgstr "최근 댓글"

#: includes/utils.php:679
#: includes/widget.php:18
msgid "Recent Comments for U Ex-comment"
msgstr "최근 댓글 (U Extended Comment)"

#: includes/widget.php:17
msgid "The most recent comments for 'U Extended Comment'"
msgstr "최근 댓글 (U Extended Comment)"

#: includes/widget.php:126
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: includes/widget.php:131
msgid "Number of comments to show"
msgstr "보여줄 댓글의 수"

#: includes/widget.php:136
msgid "List format"
msgstr "목록 형식"

#: includes/widget.php:141
msgid "Replace Keywords"
msgstr "대체 키워드"

#: includes/widget.php:146
msgid "Comment content / Post title length"
msgstr "댓글 내용 / 포스트 제목 길이"

#: includes/widget.php:148
msgid "words"
msgstr "단어"

#: includes/widget.php:152
msgid "Date format"
msgstr "날짜 형식"

#: includes/widget.php:154
msgid "Documentation on date and time formatting."
msgstr "날짜와 시간 형식 문서."

#~ msgid "Author"
#~ msgstr "작성자"

#~ msgid "Error: please fill the required fields."
#~ msgstr "에러: 필수 입력 사항을 입력하세요."

#~ msgid "Secondary Buttons group"
#~ msgstr "두번째 버튼 꾸러미"

#~ msgid "This plugin is using %s as a WYSIWYG HTML editor."
#~ msgstr "이 플러그인은 WYSIWYG HTML 편집기인 %s를 사용하고 있습니다."

#~ msgid "Attachments"
#~ msgstr "첨부파일"

#~ msgid "Uploaded File List"
#~ msgstr "업로드한 파일 목록"

#~ msgid ""
#~ "If you'd like to grant permission to all visitor, uncheck all checkbox."
#~ msgstr "모든 방문자에게 권한을 부여하려면, 모든 체크를 해제하세요."

#~ msgid "How to extend."
#~ msgstr "확장하는 방법."

#~ msgid "View more explaination."
#~ msgstr "자세한 설명 보기"

#~ msgid "Error: Please enter a title."
#~ msgstr "에러: 제목을 입력하세요."

#~ msgid "Error: Please select the Group Forum."
#~ msgstr "에러: 그룹 포럼을 선택하세요."

#~ msgid "BuddyPress Forum Editor"
#~ msgstr "버디프레스 포럼 편집기"

#~ msgid "Forum Editor"
#~ msgstr "포럼 편집기"

#~ msgid "Enable Topic editor"
#~ msgstr "토픽을 작성할 때 편집기 사용"

#~ msgid "Enable Reply editor"
#~ msgstr "답글을 작성할 때 편집기 사용"

#~ msgid "Form Validate"
#~ msgstr "폼 검사"

#~ msgid "Validating whether form fields are filled out before submit post."
#~ msgstr "포스트 하기 전에 폼 필드들에 값이 입력되었는지 확인. "

#~ msgid "Related Plugin"
#~ msgstr "연관 플러그인"

#~ msgid ""
#~ "If your are already using %s's Form validation, this plugin's form "
#~ "validation will be ignored."
#~ msgstr ""
#~ "%s의 폼 검사를 이미 사용중이라면, 이 플러그인의 폼 검사는 실행되지 않습니"
#~ "다."

#~ msgid "Error: Please enter a subject."
#~ msgstr "에러: 제목을 입력하세요."

#~ msgid "Enable Editor"
#~ msgstr "편집기 활성화"

#~ msgid ""
#~ "Uploading Files <small>(Less than %sMbytes, Maximum %s per comment)</"
#~ "small>"
#~ msgstr "파일 업로드 <small>(%sMbytes 이하, 댓글당 최대 %s개)</small>"

#~ msgid "This file type is not allowed. Please try another."
#~ msgstr "이 파일 형식은 허용하지 않습니다. 다른 것으로 올려주세요."

#~ msgid "There was an error. please try again."
#~ msgstr "오류가 발생하였습니다. 다시 시도해주세요."

#~ msgid "Upload canceled."
#~ msgstr "파일 업로드가 취소되었습니다."

#~ msgid "Security error. Please contact the administrator."
#~ msgstr "보안 오류! 관리자에게 문의해주세요."

#~ msgid "This Plugin requires Adobe Flash Player 9.0. or greater."
#~ msgstr "어도비 플래시 플레이어(9.0 이상) 플러그인이 필요합니다."

#~ msgid "Now uploading. please try again later."
#~ msgstr "업로드중입니다. 완료후 다시 시도하세요."

#~ msgid "Choose File"
#~ msgstr "파일 선택"

#~ msgid "Error: The password is incorrect."
#~ msgstr "에러: 비밀번호가 틀렸습니다."
